六四晚會民調 近八成與會年輕人撐「建設民主中國」

支聯會成立近30年，五大綱領「釋放民運人士、平反八九民運、追究屠城責任、結束一黨專政、建設民主中國」中，其中「建設民主中國」最為受爭議。《香港01》記者在維園現場訪問360名參與燭光集會的市民，當中82.5%表明不同意刪除「建設民主中國」綱領。支聯會常委尹兆堅對結果感到欣慰，結果顯示支聯會與青年一代就希望「建設民主中國」的程度有差異，但分歧不大。
近年因中港矛盾引申出來的「中港區隔」，在學界及年輕人圈子頗為盛行，其中支聯會五大綱領之一「建設民主中國」，正正被青年人批評，指中國民主化與爭取香港民主無關，認為應將「建設民主中國」刪除。甚至部分不抗拒紀念六四活動的支持者，亦提出相關說法。
《香港01》記者在維園現場訪問360名參與燭光集會的市民，當中一半為35歲或以下，一半為35歲以上。被問及是否認為支聯會應刪去「建設民主中國」綱領，不同意的受訪者有297人，佔82.5%，其餘63人（17.5%）同意刪去綱領。不同意刪去「建設民主中國」綱領的受訪者中，35歲以下佔48%，35歲以上佔52%；同意刪去綱領的受訪者中，35歲以下佔60%，35歲以上佔40%。數字顯示，佔大比數出席六四燭光晚會的人，不同意刪去「建設民主中國」綱領，但在同意刪去綱領的受訪者中，以較年輕的人士佔多。
尹兆堅回應《香港01》民調時稱，原本估計青年受訪者會較一面倒反對「建設民主中國」，對反對人數不如預期般多感到欣慰。他坦言明白青年人於六四事件時未出世，沒有歷歷在目的經歷，「這一刻看不到（中國與香港民主）利害關係」，認為雙方大方向一致，分歧不大。

去支聯會活動問人支唔支持支聯會綱領

係天安門面前訪問人支唔支持共產黨

survivorship bias

不如問下幾多支那人支持建設民主中國

支那會已經低賤到要搵支那01出稿嚟粉飾

習總之前先改完例玩永續

呢份垃圾